【國安法】鄭若驊指刑事法一般無追溯期但或有例外

律政司司長鄭若驊早上出席電台節目後會見傳媒，被問到「港區國安法」會否設追溯期時表示，刑事法律一般不設追溯期，但不排除有例外情況。

鄭若驊指出，人大立法的原則，最重要是維護國家主權。她並提醒，人權及自由並非絕對，且不能影響國家安全。

對於草案提及，中央根據需要在港設立維護國家安全的機構，鄭若驊指出，任何人來港都要遵守本港法律，內地機構人員在內地執法時都是依法辦事，但有人卻帶著有色眼鏡看某些事情，促請勿「一竹篙打一船人」。

因為犯咗未來嘅法所以你而家要坐監

有追溯期佢玩撚晒啦屌

大家放過司長啦，對奶被人喺北京裝咗偷聽器同計時炸彈

全港犯法

佢講乜9?
神創造一舊自己搬唔起既石頭？
不設追溯期但會追溯？

追溯期去到97年後都計

呀媽應該係女人, 除非唔係

反正佢都唔係話事個個

佢真係波大冇腦

老實講 無追溯期佢立黎作用唔夠大

閲讀理解mode ：其實我乜都唔知，不過我都係要搵啲嘢講。

咁計，隨時二百萬人都係目標

請幫幫手救呢間黃店：

十二碼呢家野呢，有兩個可能性，一係入，一係唔入

可能有可能冇，頭搖又尾擺

痴L線

有例外的法例仲係咪法例？

全香港大部份做晒政治難民

一般無追溯期

屌你大波殘廢驊, 你唔知咪答唔知囉....
答完好似無答咁, 最尾大大頂頭盔笠到實一實咁...

普通法無
因為香港係中國地方，所以係中國的普通法
中國特色的普通法有

好野，加速難民法同全球同盟國

一般呢個詞真係好好用 想做鳩人話佢啲case唔係一般case就得 然後啲港豬同藍絲就信中共唔怕